\documentclass[slidestop,compress,mathserif]{beamer}
\usepackage[latin1,applemac,utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{pslatex}
\usepackage{pgf}
\usepackage{verbatim}
\usetheme{exia}
%\setbeamertemplate{background}{\includegraphics[height=\paperheight]{exia.png}}
\usepackage{graphicx}
\title{Harry Trotteur et le Panda cruel}
\author{\mbox{Brendan Le Barber}, \mbox{Jérôme Martin}, \mbox{Maxence Winandy}, \mbox{Antoine-Ali Zarrouk}}
\institute{exia.cesi}
\logo{\includegraphics[width=1cm]{logo.png} }

\begin{document}


\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
  \end{frame}
}


\begin{frame}[plain]
\titlepage
\end{frame}






\section{Introduction}


\subsection{Besoins \& Contraintes}

\begin{frame}{Besoins \& Contraintes}
\begin{block}<+->{Besoins}
\begin{itemize}[<+->]
\item Jeu de labyrinthe
\item Plusieurs joueurs
\item IA
\end{itemize}

\end{block}

\begin{alertblock}<+->{Contraintes}
\begin{itemize}[<+->]
\item Respect des commandes
\item Collisions
\item Inventaire
\end{itemize}

\end{alertblock}

\end{frame}


\section{L'Équipe}


\section{Environnement et Outils de développement}


\begin{frame}{Les IDE}
Travail sous 4 IDE différents afin de garantir la portabilité de la source:
\begin{itemize}[<+->]
\item Bloodshed Dev C++
\item Microsoft Visual Studio 2010
\item Xcode
\item Anjuta
\end{itemize}
\end{frame}  

\begin{frame}{Bloodshed Dev C++}
\begin{center}
\includegraphics[height=160px]{../Dossier/dossier_sections/devcpp.png} 
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}{Microsoft Visual Studio 2010}
\begin{center}
\includegraphics[height=170px]{../Dossier/dossier_sections/ss_VS2010.png} 
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}{Xcode}
\begin{center}
\includegraphics[height=170px]{../Dossier/dossier_sections/ss_xcode.png} 
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}{Anjuta}
\begin{center}
\includegraphics[height=170px]{../Dossier/dossier_sections/ss_anjuta.png} 
\end{center}
\end{frame}


\section{Réalisation}

\subsection{Planification}
\subsubsection*{Prévue}
\begin{frame}{Planification Prévue}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.38]{../Dossier/dossier_sections/cal_debut.png}
\end{center}
\end{frame}
\subsubsection*{Effective}
\begin{frame}{Planification Effective}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.35]{../Dossier/dossier_sections/cal_fin.png}
\end{center}
\end{frame}

\subsection{L'architecture modulaire}

\begin{frame}{L'architecture modulaire}



\begin{block}<+->{Module d'initialisation}
Permettant le chargement de la map, et l'initialisation de l'environnement de jeu en mémoire.
\end{block}

\begin{block}<+->{Module d'entrées}
Permettant l'acquisition des différents choix de l'utilisateur.
\end{block}


\begin{block}<+->{Module d'affichage}
Permettant l'affichage de la map en console.
\end{block}


\begin{block}<+->{Module d'interactions}
Permettant de définir tout les comportements liés aux événements de plateau.
\end{block}
\end{frame}




\subsubsection{Module d'initialisation}
\begin{frame}{Module d'initialisation}
\begin{itemize}[<+->]
\item Calcul de la taille du contenu d'un fichier
\item Allocation d'un tableau deux dimensions adapté
\item Stockage des flags en mémoire à la place des caractères présents dans le fichier.
\item Réinitialisation du buffer clavier
\item Vérification de la conformité de la carte
\end{itemize}


\end{frame}

\subsubsection{Module d'entrées}
\begin{frame}{Module d'entrées}
\begin{itemize}[<+->]
\item Saisie des commandes par les joueurs
\item Vérification des commandes
\item Envois des commandes au module interaction
\end{itemize}
\end{frame}

\subsubsection{Module d'affichage}
\begin{frame}{Module d'affichage}

\begin{itemize}[<+->]
\item Reçois un code de symbole
\item Le compare avec la bibliothèque
\item Effectue la sortie écran
\end{itemize}


\begin{block}<+->{Utilisation des couleurs}
Compatible avec la commande windows, bash et ssh
\end{block}

\begin{block}<+->{Compatibilité des codes caractères}
ASCII et UTF-8
\end{block}

\end{frame}
\subsubsection{Module d'interactions}
\begin{frame}{Module d'interactions}

\begin{block}<+->{Chaque objet s'est vu attribuer un bit dans un octet :}
BLOCK\_GROUND  = 00000000   0x00\\
BLOCK\_PANDA   = 00000001   0x01\\
BLOCK\_PLAYER1 = 00000010   0x02\\
BLOCK\_PLAYER2 = 00000100   0x04\\
BLOCK\_CLOAK   = 00001000   0x08\\
BLOCK\_POTION  = 00010000   0x10\\
BLOCK\_WALL    = 00100000   0x20
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Module d'interactions}


\begin{block}<+->{Pour fusionner deux objets, on utilise l'opérateur OU :}

\includegraphics[height=70px]{../Dossier/dossier_sections/flags_sc1.png} 

\end{block}

\begin{block}<+->{Puis pour récupérer une valeur précise on utilise ET :}

\includegraphics[height=70px]{../Dossier/dossier_sections/flags_sc2.png} 

\end{block}


\end{frame}

\begin{frame}{Module d'interactions}

\begin{block}<+->{Les combinaisons autorisées sont :}
PANDA  + PLAYER1 = 00000011 0x03\\
POTION + PLAYER1 = 00010010 0x12\\
CLOAK  + PLAYER1 = 00001010 0x0A
\end{block}

\begin{block}<+->{}
PANDA  + PLAYER2 = 00000101 0x05\\
POTION + PLAYER2 = 00010100 0x14\\
CLOAK  + PLAYER2 = 00001100 0x0C
\end{block}

\begin{block}<+->{}
POTION + PANDA   = 00010001 0x11\\
CLOAK  + PANDA   = 00001001 0x09
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Adaptation des règles}
\begin{frame}{Adaptation des règles}

\begin{block}<+->{Utilisation des potions}
L'utilisation d'une potion permet de traverser tout les murs présent sur le chemin de déplacement.
\end{block}


\begin{block}<+->{Saisie incorrecte}
Toute saisie de déplacement incorrecte, entraine la fin du tour pour le joueur actif.
\end{block}

\begin{block}<+->{Ajout de nouvelles règles}
Tout ajout de nouvelles règle est aisé, puisque il suffit de modifier le comportement dans le module collision qui gère les interactions avec la map.
\end{block}

\end{frame}  


\subsection{Adaptation des stratégies de jeu}
\begin{frame}{Adaptation des stratégies de jeu}

\begin{block}<+->{Stratégie 1}
Le Panda cruel reste à la position qui lui a été fixée dans le modèle.
\end{block}

\begin{block}<+->{Stratégie 2}
Le Panda cruel se déplace dans le labyrinthe en respectant les mêmes règles que les joueurs, mais ne peut pas utiliser de fiole ou de cape. La direction de son déplacement est aléatoire.
\end{block}

\begin{block}<+->{Stratégie 3}
Le Panda cruel se déplace dans le labyrinthe en respectant les mêmes règles que les joueurs, y compris l'utilisation des fioles et des capes. Ses déplacements obéissent à une logique stratégique.
\end{block}



\end{frame} 


\subsection{Points forts}
\begin{frame}{Points forts}
Les points fort de cette application sont:

\begin{itemize}[<+->]
\item La fluidité à l'exécution
\item La sémantique de développement
\item La clarté de la source
\item Le minimalisme de la source
\item La portabilité du code source
\item La facilité d'utilisation
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Par la suite\ldots}

\begin{itemize}
\item Enregistrement de la carte
\item Mode fenêtré
\item iOS/Androïd
\item Mode réseau
\item Éditeur de map
\item Template de map
\item Nombre de joueurs supplémentaire
\item Étages de niveaux
\item Jeu de rôles
\item \ldots
\end{itemize}

\end{frame}


\section{Conclusion}
\begin{frame}{Pour finir...}
Les qualités essentielles de ce logiciel sont:
\begin{itemize}[<+->]
\item Rapidité
\item Flexibilité
\item Modularité
\item Compatibilité
\item Ergonomie \ldots
\end{itemize}
\end{frame}  


\begin{frame}
\includegraphics[width=300px]{../Dossier/panda_labyrinthe_2.png} 
\end{frame}


\end{document}